[有圖][突發奇想] 點解唔可以一邊嘆冷氣一邊發電 ?

眾所周知, 冷氣可以將熱空氣轉換成冷空氣

而熱空氣轉換成冷空氣既同時, 會失去熱能

如果可以設計一部好似上面幅圖既冷氣, 係咪可以實現到一邊嘆冷氣一邊發電既願望

求連登物理學家入黎解答

利申: 知道冷氣機基本運作原理, 純粹學術交流下可能性

你知得太多了

樓主好有心機
正評俾圖

一早有
利申 發夢見過

其實有 不過只係預熱熱水等等

[serious] HVAC waste heat recovery 太低溫

詳細啲講

唔夠熱呀，仲有咩好講

永動貓

你仆街啦

唔夠熱 你所講既waste heat通常得40幾度
正評俾幅圖

永動機

真心
熱力學第48同63條解釋左
自己上網查返
第90條都有少少關係

如果咁講，入邊轉緊嘅風扇其實都係一種動能，可以用個電池儲返起佢，好似汽車電池咁

利申：亂噏

諗起高速打飛機製造黑洞

能量散失於環境中

收集熱空氣散發的熱所消耗的能量，必然大於這些熱本身所包含的能量。

Btw 我想下呢個年代除咗啲可再新能源係咪都仲係主要靠燒野煲水推動渦輪發電？

再生制動就係呢個原理

lm

諗起keroro有集用部超大型同超高功率嘅風扇黎做風力發電

樓主快d注冊專利
有幸見證本世紀最偉大發明

除左太陽能外，其他都係靠推動渦輪機發電

諗唔通 仲未理解到

我覺得d酒店用冷氣機既散熱水去預熱沖涼水就好慳

冷氣機熱能太少
煲唔到水推動發電機嘅渦輪->發唔到電

個設計最重要係唔會有熱氣同overall會有多左energy俾你用
(雖然無可能)

唔該晒

熱能唔足以煲水發電

咁用發電機發電推另一部發電機
咪一樣可行

搭單問埋呢塊野
一邊凍到PK，一邊熱到PK要有cooler去散熱先唔會整壞呢塊野
熱個邊煲水，凍個邊整冷氣有無得諗?

再生制動發電係動能→電，發電係要拎走d動能，即係你架車由快變慢／停。

風扇你拎走d動能，咪即係細風左，本沒倒置。而有風亦因為你俾電摩打，即係電→動→電。
最後風細左，發電會有能量損耗，即係哂左電。

如果咁既熱能都夠發電, 仲洗咩太陽能搞咁多野

呢塊野可以調轉用溫差發電?

heat loss = no useful work ???
利申：9 up

用更多嘅電去發更少嘅電

睇完refrigeration cycle你就明點解唔得

你知唔知發電原理
幾乎全部發電機都係因為動能轉電能
例如 一般用熱能發電 都係用熱將水煮沸 用水蒸氣推動渦輪轉電
咁你冷氣機咁小熱點令水沸騰
就當你好多熱可以令水沸騰 個發電效率 一定遠低過你用製冷的電

所以話係唔可行
大佬呀 科學家諗咁撚多年都解決唔到
你估佢地冇諗呢個問題咩

利申：認真左 （樓主真膠定假膠）

睇見依個post咁多正評
就知道勁多小學雞

輸出大過輸入咪解釋左囉

Refrigeration cycle都唔曉係度9up

D熱量咁少
最多咪得 30 40度
效益低到仆街

其實用貓咪得囉

永動機都比樓豬諗得出

有無可能利用對流去推郁發電機？

印象中好似有用嚟整熱水不過熱水都要酒店嗰啲規模先善用到

唔追文
係咪又係啲左腳踩右腳飛天文

左腳撘右腳
右腳再撘左腳
不斷loop 就上到太空